[香港黑警殺人逍遙法外] 美國4警員遭革職 涉過度使用武力壓頸致疑犯死亡

【有線新聞】美國明尼阿波利斯警員拘捕一名非裔疑犯期間，被拍攝到用膝蓋壓著疑犯頸項，即使對方不斷呼喊「不能呼吸」，警員仍沒有放開他，疑犯其後死亡，4名警員遭革職。

「我呼吸不到！」途人拍攝到10分鐘片段，看到非裔的弗洛伊德上身赤裸，已被一名警員用膝蓋壓著頸項制服在地上。他不斷呼救，說肚、頸、全身都痛，途人幫忙叫警員放開他。

疑犯：「我呼吸不到，你會把我殺死，他們會殺死我。」

途人：「你的腳壓著他的頭，放開他，他的鼻在流血。」

但數分鐘警員一直沒把他放開，弗洛伊德慢慢沒再叫喊及郁動。

途人：「他已沒有反應，沒有反應了。有脈搏嗎?檢查他的脈搏。」

直至救護人員到場，弗洛伊德抬上救護車時可見沒反應，送院後死亡。片段拍攝不到弗洛伊德為何被警員制服，明尼阿波利斯警方最初的聲明只提到疑犯涉及偽鈔案，警員發現他時看似精神受影響和拒捕，於是鎖上手扣。疑犯後來需要醫療協助，沒提及警員採取了甚麼行動。

途人片段顯然跟警方所說相距甚遠，代表弗洛伊德家人的律師找到最新片段，見他被鎖上手扣後坐在路邊，沒有激烈反抗。

46歲的弗洛伊德是附近一間餐廳任保安，僱主兼房東形容他是好人，市長弗雷認為他的遭遇不合理、不容許。他說：「他的性命是緊要的、重要的，我看到的事在任何層面來說都是錯。」

片段曝光後，聯邦調查局及明尼蘇達州政府接手調查，警方即時把4名涉事警員革職，弗雷形容是正確決定。他在社交網頁向非裔社群道歉，稱在美國的非裔人士不代表要受到死刑，批評警員不理會弗洛伊德整整5分鐘求救，連基本人性也沒有，他指警員的行為違反守則。

根據當地警方守則，是容許經受訓的警員跪壓頸項制服疑犯，警方說會徹底進行內部調查。

香港：情操高尚

一模一樣

老美即炒

香港就算妨礙司法公正殺人都冇事

應該仲會調查清楚，之後有機會拉翻

香港黑警殺的士佬咁多年都可以冇事

用香港班冚家產做標準就仆街啦

美帝D差佬就比唔上香港喇
香港果D會搵10個圍住遮住 然後係咪都會講你唔好再掙扎 屈左你先
再用警棍打爆你部CAM
你途人再嘈兩句 一係罰2000 一係非法集結

推

根本要告謀殺

係香港會俾藍絲同d 權貴讚情操高尚

香港男遭警察壓頸亡 警稱「適當武力」
美國黑人被捕時遭警膝頭壓頸 送院死亡 四警違指引被解僱

PK: 已經訓斥咗涉事警員

香港警魔故意殺的士司機都無事
警校鬼頭教官仲做專家證人係法院講大話

同尖沙咀單野好似
只怪幾個差佬係美國，係香港就無事了

夠彊就班埋個獎俾佢出埋新聞，你睇佢一家人夠唔夠膽出街

依d情況，黑警一定要坐
政府要賠好撚好錢

這是香港
走粉都冇事

我老豆是黑警
黑警殺人 仔女走粉

相信香港都有人因為咁死咗

建議被4個革職嘅嚟香港應徵黑警，一定請

香港已經因為壓頸死左兩個人啦

YAHOO HK美女示威者遭警察"跪勁 "

0:21 200磅坐落去